\chapter{BBS常识}
在BBS上，除了要会操作外，还要知道一些常识。
\section{词语解释}
\begin{itemize}
\item 灌水： 发表内容毫无意义或纯为调侃性质的文章
\item 抢整： 以文章ID为标题的灌水，一般为整百的数（整的含义），广义的整可以是各种特殊数字，缩写qz
\item 踩整： 发出的文章的ID恰好为整百数（或广义的整）
\item 堪忧： 表示某事令人忧虑，常缩写为ky
\item 软文： 一种文字广告，能使好奇的读者在阅读时不知不觉获得了广告的内容
\item 马甲： 缩写mj,指常用的ID外再注册的其他ID\footnote{未名BBS规定，一个人至多只能有3个ID,否则一旦被发现，这个人的所有ID将会被删除。}
\item 报告： 本词缩写为bg,bg原意为Board Gather,即版聚，后引申为请客的含义，并且使“报告”一词有了这个含义，常重复为bgbg
\item infer: 该词表示某人比其他人慢半拍，即其他人发了贴后，这个人又发了这贴。该词来源于一个ID为infer的网友
\item 权贵： 在BBS上有职位的人，一般职位至少在站务级别
\item 封禁： 剥夺用户的发文、发信等权利，一般发生在某个版，也可能发生在全站
\item 年经贴、月经贴、日经贴： 每隔一段时间都会出现的贴
\item 发呆(idle)： 在BBS上不活动，该行为会使BBS服务器强制使该网友下线
\item 呵呵： 流行的网络用语，用来以最大的效果激怒对方，践踏对方全部的热情，撕碎对方的灵魂，效果拔群，无可替代
\footnote{最新解释：第一头仔猪产出后，母猪表现出强烈的母性冲动，立即站起，对仔猪发出"呵呵"的叫声}
\end{itemize}
\section{一些提醒}
\begin{itemize}
\item 在网络上要和在现实生活中一样，要保持礼节。
\item 刚上BBS时，不妨先认真看看别人的贴，了解该BBS的习俗。
\item 再次强调，\emph{学会使用帮助!}
\item 每上一个版，最好先看看版规。
\item 不是所有的版都欢迎\emph{灌水}或\emph{抢整}，因这些行为被封禁后果自负！
\footnote{某位曾经的权贵因为一年内几百次抢整，而受到全站警告。}
\item 被删贴或封禁后不要过多地抱怨，以免惹来更多麻烦。
\end{itemize}

